\section{Gestion}

Pour ce qui est de la gestion de l’équipe, surtout dans la planification des tâches pour la réalisation de notre projet, cela a été fait à l’aide d’un médiateur. Pour être plus précis, un membre de l’équipe est devenu le médiateur afin de prendre les idées et les forces de ses coéquipiers. Puis, à l’aide du médiateur et des membres de l’équipe, nous avons classé les tâches par leur ordre d’importance et nous avons gardé celles qui semblaient indispensables à la réalisation de notre projet. Cependant, avec la découverte de ces tâches, nous avons mis en lumière, selon certaines spécifications, comme la réalisation d’un pipeline pour les couleurs de notre jeu qui ferait en sorte de prédéterminer la couleur de nos composantes de façon efficace et rapide et aussi la réalisation d’une gestion d’équipe et de concept rapide et sans discorde, certains risques. Par exemple, une mauvaise interprétation de l’objectif du projet. Plus précisément, l’objectif du projet est de faire un jeu comme Bomberman, mais il se peut que certains membres croient qu’il faut le recopier à l’identique, alors que le véritable objectif est de bien sûr faire un jeu qui y ressemble le plus possible comme avec les bombes et les personnes, mais qui est plus réalisable avec nos contraintes, comme pour le nombre d’acteurs. Ensuite, le bris de matériels lors des essais comme la carte Zybo qui peut se briser si elle est manipulée avec rudesse.

En ce qui concerne le bilan de notre avancement vis-à-vis de nos tâches, dont celles-ci sont principalement la réalisation de l’atelier 2 et 3 et la création d’un pipeline pour les couleurs afin de pouvoir nous concentrer sur les images et les acteurs, nous avons pour l’instant un total de 142 heures sur le projet pour un temps prévue de 126 heures. Cependant, même avec un nombre de temps plus grand, nous n’avons pas encore réussi complètement la réalisation des ateliers, ce qui nous met en retard sur ce que nous avons prévu, alors que nous avons mis plus de temps que prévu. La (figure \ref{fig:7-suivi-budget}) présente l'avancement du projet.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \pgfplotsset{
    width=0.6\linewidth,
    }
    \renewcommand\sffamily{}
    \begin{tikzpicture}
      \begin{axis}[
        xlabel=Semaine,
        ylabel=Travail (h),
        xmin=0,
        xmax=12,
        minor x tick num=1,
        ymin=0,
        minor y tick num=1,
        legend pos=north west,
        legend cell align={left}]
        \addplot [blue] table [x=Sem, y=CBTB]{budget.dat};
        \addlegendentry{CBTB (Prévision)}
        \addplot [red] table [x=Sem, y=CRTE]{budget.dat};
        \addlegendentry{CRTE (Travail)}
        \addplot [green] table [x=Sem, y=CBTE]{budget.dat};
        \addlegendentry{CBTE (Avancement)}
      \end{axis}
    \end{tikzpicture}
    \caption{Nombre cumulé d’heures de travail par semaines}
    \label{fig:7-suivi-budget}
  \end{figure}
